537285
4204
Sách hay. Càng đọc càng thấy hay, càng đọc càng ngấm. Đặc biệt là kết thúc, đọc xong sách rồi lại  càng thấm và ám ảnh hình ảnh những đứa trẻ, sự vô tư và quyền lực...
5
2154238
2017-03-07 18:59:34
--------------------------
486497
4204
Truyện có tiết tấu chậm, dài dòng, chắc là do truyện đạt giải Nobel nên viết quá hàn lâm. Chỉ đến gần khúc cuối mới thấy hấp dẫn để ngấu nghiến liên tục quyển sách. Với những người thiếu kiên nhẫn sẽ mất nhiều thời gian để dung nạp hơn nửa phần đầu của quyển sách.
Về ý nghĩa thì đến đoạn kết mới thấm thía phần ngụ ngôn của truyện. Với những người thiếu kiên nhẫn không nên đọc truyện này. Và một khuyết điểm khác của người dịch sách là với nhân vật nói ngọng thì không cần thiết phải cố ý chỉnh cho sai lỗi chính tả để mô phỏng việc nhân vật nói ngọng. Đọc cảm giác rất khó chịu khi phải ngồi đoán chữ đó đúng ra là gì, khiến người đọc phải đọc đi đọc lại đoạn hội thoại của nhân vật nói ngọng đó để hiểu rõ được nội dung. Đã là sách thì đúng chính tả là trên hết.
3
1212649
2016-10-14 08:19:48
--------------------------
484785
4204
Sau 1 thời gian đọc liên tù tì những tác phẩm kinh điển thì mình như kiểu bị bão hoà, nhưng truyện Chúa Ruồi lại nổi bần bật trong cảm nhận+ trí nhớ về những truyện đó. Kết quả là đi đâu cũng tích cực giới thiệu cho mọi người đọc, thực sự phải nói là siêu siêu hay. Mở đầu truyện là một khung cảnh rất trong và sáng, tình hình của những đứa trẻ cũng như vậy. Nhưng rồi qua thời gian, càng xa thế giới văn minh lâu thì tính cách con người càng vặn vẹo khỏi những trói buộc đạo đức. Đến khi gần cuối truyện, màu sắc của nó đã là sự hãi hùng, độc ác đến mức không tưởng. Tình tiết biến chuyển rất tự nhiên, rất trực tiếp đổ lên độc giả một hiện thực tàn khốc.
Một điều nữa là truyện này cùng quan điểm với mình, nhân chi sơ tính bản ác. Nhưng cái ác ở đây vừa đẹp vừa kinh tởm. Cuối cùng để lại nỗi ám ảnh suốt một thời gian cho mình
5
475328
2016-09-26 21:45:26
--------------------------
481632
4204
Lúc đầu đọc thì là sự phân chia công việc, cách sinh tồn của bọn trẻ khiến mình có chút bất ngờ và cũng phục nữa, nhưng mình đã ngầm cảm nhận được chút gì đó bất thường từ tổng thể đó.

Đến khoảng nửa cuốn, thì mình dần dần có chút sợ và mình không dám đọc tiếp, có chăng là do phần Ác dần dần bao trùm câu chuyện chỉ toàn trẻ con khiến mình run sợ đến vậy? Cái kết đối với mình chắc không gọi là hẫng, mà mình lại thấy vô thực và có chút lo sợ.

Đây là một tác phẩm đáng đọc, sâu sắc và ám ảnh (với mình). Thừa nhận đi, phần Ác trong chúng ta chưa bao giờ chết đi.
4
733932
2016-08-29 19:00:39
--------------------------
473891
4204
Một đám trẻ con lạc trên hoang đảo, tưởng rằng mình sắp được trải qua cảm giác phiêu lưu tìm kho báu, nhưng cuối cùng thì tất cả những đứa trẻ gần như đã đánh mất bản thân mình. Mọi quy tắc xã hội, dân chủ đã không thể nào chống cự lại con thú dữ trong mỗi con người, khi mà nỗi sợ lảng vảng trong đám trẻ con như một con quái vật trong bóng tối. Để rồi dẫn đến cái chết rất thương tâm của Simon và Piggy.
Liệu có phải bản năng của con người là xấu xa và độc ác như trong câu chuyện hay không? Mình không dám chắc chắn. Nhưng có lẽ một phần là đúng, vì ngay trong lịch sử và cả hiện tại, con người vẫn giết hại lẫn nhau, vẫn có những cuộc chiến tranh kinh khủng đã cướp đi sinh mạng của bao người.
Nếu như với lũ trẻ trên đảo còn có viên sĩ quan có thể đưa chúng trở lại làm con người, thì với con người trên hành tinh này, ai sẽ cứu chúng ta?
5
571315
2016-07-10 22:26:21
--------------------------
472372
4204
Câu chuyện viết về những đứa trẻ mà tưởng chừng như viết cho cả một xã hội loài người với đủ loại nhân cách và hình dạng khác nhau. Chúng ta đấu tranhd dể sinh tồn trong xã hội này cũng như cái cách mà lũ trẻ giành giật sự sống trên đảo hoang, khốc liệt và đầy những cạm bẫy không ngờ tới. Bằng văn phong đơn giản những cực kỳ tinh tế, tác giả đã mang đến cho người đọc một tác phẩm tuyệ vời khiến chúng ta tất cả phải suy nghĩ, nhất là khi cái kết của tác phẩm lại là một cái kết mở. Cho tác phẩm 5 sao cả về hình thức lẫn nội dung ạ.
5
464538
2016-07-09 15:28:27
--------------------------
464138
4204
Chúa ruồi được xếp vào danh sách một trong những tác phẩm lớn đáng đọc nhất mọi thời đại. William Golding đã đưa những đứa trẻ hoàn toàn xa lạ với nhau đến sống dưới cùng một bầu trời, trên cùng một mặt đất để xem trong môi trường hoàn toàn cô lập ấy, mối quan hệ con người – con người sẽ tiến triển theo đường hướng nào khi bị cái đói, sự thiếu thốn bủa vây. Chúa Ruồi được sinh ra khi lòng trắc ẩn không rung lên nữa, sinh ra từ những vết rạn trong quan hệ của những đứa trẻ khi một bên là lý trí, lẽ phải, một bên là ham muốn và dục vọng của con người. Đọc để biết rõ cái ác trong bản tính của con người và để kiềm hãm cái ác trong chính bản thân mình. 
5
540670
2016-06-29 22:38:38
--------------------------
460843
4204
Một cuốn sách có bìa thật ấn tượng, một tác phẩm kinh điển của nền văn học nước ngoài. Chúa ruồi là câu chuyện về cuộc đấu tranh giữa cái thiện và cái ác tồn tại trong mỗi con người cũng như xã hội, qua tình tiết những đứa trẻ con phải sinh sống trong một môi trường khắc nghiệt trên hoang đảo đã chứa đựng biết bao điều khiến người đọc không khỏi xót xa trong sự chiêm nghiệm của bản thân, tất cả câu chuyện được điễn đạt bằng một giọng văn đầy sự sâu sắc, chua cay và nhiều đau đớn.  Một tác phẩm rất đáng đọc.
4
310872
2016-06-27 12:59:36
--------------------------
454349
4204
Ấn tượng ban đầu là màu sắc và hình hoạ của bìa khá hút mắt, khá gây chú ý và kích thích tò mò!
Vì là tác phẩm đoạt giải Nobel văn chương, cũng nằm trong top Nhã Nam kinh điển, nên hơi khó để nuốt trọn từng con chữ, từng câu văn a!
Vốn dĩ chiến tranh không phải là một đề tài dễ truyền tải, nên ở đây càng khó hơn khi phải truyền tải một đề tài chiến tranh trừu tượng giữa Thiện và Ác nhưng lại ẩn mình trong một tác phẩm viết về trẻ thơ!
3
1393865
2016-06-21 21:51:31
--------------------------
434128
4204
Đây là tác phẩm mà mình được biết đến thông qua chương trình giảng dạy của VUS ở khóa Young Leader của bạn nhỏ hàng xóm. Vô tình lên mạng tìm hiểu và thấy tác phẩm đã được dịch sang tiếng Việt vì vậy mình đã tìm mua ngay. Đây là tác phẩm rất nổi tiếng trên nhiều quốc gia và thật không sai khi nó lại nổi tiếng đến như vậy. Điều mình đúc kết ra được khi đọc tác phẩm đó là mọi vật đều chịu sự tác động bởi môi trường xung quanh. Những đứa trẻ như những tờ giấy trắng và khi phải sống trong một môi trường hoang vắng thì tính cách của chúng cũng có thể thay đổi. Tính háo thắng, thích làm thủ lĩnh và sự sợ hãi, lo sợ đã làm biến đổi bản chất thật sự của những đứa trẻ mặc dù trong số đó có những đứa thuộc dòng tu. Mình thật sự bị tác phẩm này ám ảnh bởi cái kết của nó, nó cứ đeo đẳng mình mấy ngày liền, tại sao những đứa trẻ này lại có những hành động đáng sợ đến như vậy, môi trường ấy đã biến chúng thành những thứ không phải là "người" nũa.
5
868379
2016-05-22 13:14:37
--------------------------
424426
4204
Mạnh Tử nói: "Nhân chi sơ, tính bổn thiện."
Tuân Tử lại bảo: "Nhân chi sơ, tính bổn ác"
Vậy rốt cuộc điều nào là đúng?
Mà có thực là thế chăng? Rằng mới sinh ra, con người đã biết thế nào là thiện, thế nào là ác chăng? Hay lúc mới sinh ra, con người chỉ là những trang giấy trắng, trong veo. Không thiện, cũng chẳng ác.
Rồi lớn lên, trong bản thân con người, vẫn tồn tại một cuộc chiến giữa thiện và ác....
"Chúa ruồi", ở cảm nhận ban đầu của mình, là một cuộc chiến như thế, một cuộc chiến đầy khốc liệt, gay gắt giữa phần "Người" và "Con". Mà đắng cay thay, phần "Con" lại dễ dàng chiến thắng phần "Người".
Những đứa trẻ, may mắn sống sót, trên một hoang đảo xa xôi. Chúng đã cùng nhau chia sẻ gánh nặng, và hi vọng vào một giấc mộng đẹp tươi.
Rồi thực tế, đã bóp nghẹt những tâm hồn ngây thơ ấy.
Những đứa trẻ, lạc lối, trở thành một lũ người mọi rợ. Đỉnh điểm của sự điên cuồng, là khi chúng giết chết hai đứa trẻ trong bọn, nhưng vẫn không may mảy xót thương, chỉ đắm chìm vào trong một xúc cảm man rợ đến ghê người.
5
274508
2016-05-01 19:02:44
--------------------------
420834
4204
Tin tôi đi, tôi đã bị cuốn hút từ những trang đầu tiên khi cầm trên tay. Từ những tình tiết vui vẻ và trong sáng của bọn trẻ. Cho đến những 'bất thường' (mà tôi có thể dự đoán được) xảy ra dần dần và đến cao trao của truyện.  Cuối sách có thêm một phần phụ lục lý giải một chi tiết, mà tôi cho là khá bất ngờ khi được biết, được tác giả ẩn dụ xuyên suốt cuốn sách.
Tôi rất thích cách trình bày sách của Nhã Nam, bìa đẹp, giấy màu vàng ngà đọc rất thích mắt.
5
126130
2016-04-23 22:05:39
--------------------------
419065
4204
Là một trong nhưng cuốn sách kinh điển của Nhã Nam, "Chúa ruồi" là tác phẩm rất đáng đọc, đáng suy ngẫm. Là câu chuyện kể về cuộc sống của những đứa trẻ đang được sống trong vòng tay yêu thương của bố mẹ bỗng dung bị rơi vào hoàn cảnh đặc biệt. Chúng phải sống với nhau trên hòn đảo hoang mà không có sự hỗ trợ của người lớn, phải một mình đối mặt với cuộc sống đầy khó khăn. 
"Làm thế nào để về được nhà?" Và " Làm sao để có thức ăn?" Đó là hai câu hỏi luôn mâu thuẫn nhau của 2 thủ lĩnh Raphl và Jack cũng như của bọn trẻ rơi vào hoàn cảnh đó. 
Câu hỏi lớn đặt ra cho câu chuyện là " Liệu sự sinh tồn của bản thân có thể đặt lên trên hết và điều đó có làm mất đi sự bản thiện của con người?"
Truyện cũng có nhiều hình ảnh ấn dụ rất "thấm", cuối truyện đã kèm theo giải thích về những hình ảnh đó.
5
1065939
2016-04-20 15:51:47
--------------------------
416854
4204
Dù trước đó đã nghe nói và biết được một chút về nội dung của 'chúa ruồi' thế nhưng khi thực sự bắt đầu đọc tôi mới vỡ lẽ ra nhiều điều .Không như những cuộc phiêu lưu chinh phục đầy lạc quan, hấp dẫn như Đảo giấu vàng hay những cuộc phiêu lưu Tom Sawyer .Chúa ruồi đi sâu khai thác cuộc sống sinh tồn trên đảo hoang của đám trẻ con lớn bé không đứa nào đến tuổi mười bốn, mười năm sau khi chiếc máy bay chở chúng đi sơ tán bị rơi.Làm thế nào để sinh tồn? Làm thế nào để được trở về nhà? Đó là hai câu hỏi được lặp đi lặp lại trong suốt tác phẩm, cũng là vấn đề gây ra mâu thuẫn rồi đưa đến sự tan vỡ của cái cộng đồng tưởng như thơ ngây, trong sáng ấy.Trong tác phẩm này Golding không nói đến' nhân chi sơ tính bản thiện 'mà nói đến cái ác bản năng ai cũng có. Cái ác ấy vì được giáo dục, vì có luật pháp, vì có sự hiện diện của những quyền lực lớn hơn như cha mẹ, thầy cô mà được kiềm hãm. Nhưng khi tự bản thân mỗi người không còn nhận ra đâu là đúng và sai, thì chỉ cần những luật lệ, nguyên tắc bị phá vỡ bằng sức mạnh, con người sẽ làm theo những điều không ai có thể tưởng tượng nổi.
5
490297
2016-04-15 20:40:28
--------------------------
410989
4204
Tác phẩm Chúa ruồi Không như những cuộc phiêu lưu chinh phục đầy lạc quan, hấp dẫn với những gay cấn vô hại (vì cuối cùng bao giờ cũng là khúc khải hoàn rộn rã), Chúa ruồi đi sâu khai thác cuộc sống bám trụ trên đảo của đám trẻ con lít nhít lớn bé không đứa nào đến tuổi mười bốn, mười lăm. Làm thế nào để sinh tồn? Làm thế nào để được cứu thoát? Đó là hai câu hỏi căn bản nhất trở đi trở lại trong suốt tác phẩm, cũng là vấn đề gây ra mâu thuẫn rồi đưa đến sự tan vỡ của cái cộng đồng tưởng như thơ ngây, trong sáng ấy. tác phẩm quá hay khi vừa đọc vài trang mình đã thấy thích tác phẩm này rồi 
5
736548
2016-04-05 10:41:49
--------------------------
409435
4204
Một cuốn tiểu thuyết không quá dài không quá ngắn nhưng đủ gây ám ảnh đến người đọc người nghe. Nhân chi sơ tính bản thiện hay nhân chi sơ tính bản ác ? Từ những dứa trẻ ngây thơ tâm hồn trong sáng đã dần biến chất, thay đổi. Chúng làm những chuyện không thể ngờ khi bị cuộc sống dồn đến chân tường. Là một tác phẩm đầy ẩn dụ. Tác giả không để nhân vật chính là người lớn mà là những đứa trẻ đang tuổi ăn tuổi chơi. Một tác phẩm hay và cuốn hút. Rất đáng suy ngẫm!
5
1235462
2016-04-02 15:43:10
--------------------------
407857
4204
Mình thích văn học nước ngoài, thích những tác phẩm kinh điển, và "Chúa ruồi" đã đáp ứng đủ 2 yếu tố trên! :D
Tác phẩm này đã đoạt cả giải Nobel thì hẳn bạn cũng phải mường tượng ra phần nào nội dung của nó cũng thực sự hay ho mới được nhiều người yêu thích và đánh giá cao đến thế! Quả thật, khi cầm sách trong tay và khi đọc mình thấy hơi trái ngược. Bìa bên ngoài thật rực rỡ và có vẻ nhố nhăng nhưng bên trong thì nội dung không giống thế @@
Văn phong và cốt truyện cần có sự cảm thụ thật sự, có nhiều khúc ẩn dụ và hàm ý lắm, không dễ đọc với người không kiên nhẫn đâu. Không chỉ là cuộc đấu tranh về sự sinh tồn trong cuộc sống đầy khổ ải mà còn là sự tranh đấu giữa lẽ Thiện và cái Ác :)
4
946399
2016-03-30 20:44:17
--------------------------
401678
4204
Chúa ruồi là tác phẩm mang đến cho mình nỗi ám ảnh lớn nhất, nỗi ám ảnh về chiến tranh. Từ đầu truyện, ta thấy được đó dường như chỉ là 1 chuyến phiêu lưu đầy màu sắc của bọn trẻ ngây thơ. Nhưng dần dần, bản chất hung hăn của chúng bộc lộ rõ ra ngoài vì phải sống trong 1 môi trường sinh tồn như vậy. Đây là một quyển sách chứa đầy những ẩn dụ sâu sắc và là hồi chuông cảnh tỉnh cho thế giới thực chúng ta. Mình thật sự khâm phục tác giả vì đã có thể chứa đựng những hàm ý mang đầy ý nghĩa qua quyển truyện ngắn này. Mình nghĩ đây là một quyển sách mà mỗi chúng ta nên đọc và nghiền ngẫm để chiêm nghiệm ra những bài học quý báu về con người.
4
749597
2016-03-21 08:25:43
--------------------------
395043
4204
Bạn sẽ bất ngờ. Chắc chắn là thế. Bàng hoàng là cảm xúc của tôi khi gấp cuốn này lại. Nếu đọc nó ở độ tuổi niên thiếu tôi tin là mình sẽ bị ám ảnh không ít. Thật may là đã đọc nó khi trưởng thành.
Những đứa trẻ bị đưa đến một vùng đất mới, tự sinh, tự diệt. Tôi phải nói thêm là dịch giả Lê Chu Cầu quá xuất sắc. Bạn biết không, phải đến những lời giải thích thêm của dịch giả ở cuối sách tôi mới thực sự vỡ òa.
Có hai luồng ý kiến về Chúa Ruồi, một là cực thích, hai là cực ghét. Tôi nghĩ cũng chỉ là do bạn có chấp nhận được câu chuyện này hay không, câu chuyện về cái thiện và cái ác.
4
302453
2016-03-11 12:17:53
--------------------------
394910
4204
Thật sự thì mình thấy quyển sách này dụng thật sự quá sâu sắc, không thể chỉ đọc một lần mà có thể nắm bắt được hết ý nghĩa mà tác giả muốn truyền tải. Tầng tầng lớp lớp các ẩn dụ cũng như những nút thắt của câu chuyện không cho ta một lời giải hợp lý, nhưng khi liên kết các sự kiện lại với nhau ta mới thấy được nguyên nhân của nó. Mặc dù đây là câu chuyện giả tưởng và còn một số chi tiết chưa được hợp lý nhưng về mặt nội dung thì thật sự đã vươn tới tầm cao của văn học. Những ám ảnh trong câu chuyện cũng chính là thông điệp tác giả muốn gửi cho chúng ta "chiến tranh và bản chất con người vốn dĩ rất tàn bạo, nếu không có những luật lệ, qui tắc kiềm chế, sớm muộn gì con người cũng tự giết chết lẫn nhau".
5
878054
2016-03-11 08:29:46
--------------------------
393713
4204
''Chúa ruồi'' là một tác phẩm không quá khủng về mặt số trang sách, nhưng nhờ nội dung gây ám ảnh trong long người đọc đã đưa quyển sách này nằm trong top của những tác phẩm kinh điển nhất thời đại.
Lúc mua ''Chúa ruồi'', mình chỉ nghĩ rang quyển sách này dành cho lứa tuổi trẻ em, nhưng không phải. Từng câu từ trong trang sách đều rất chân thật, ẩn chứa một sự lôi cuốn, ám ảnh đến kì lạ. Cho đến khi đóng trang sách cuối cùng lại, tâm hồn người đọc hẳn sẽ tưởng tượng ra trong đầu mình một bức tranh về sự sinh tồn nơi hoang vắng rất dữ dội, khắc nghiệt, đáng phải suy ngẫm trong một thời gian khá dài đấy!
Thực sự ''Chúa ruồi''  rất đáng để liệt kê trong kệ sách của những tác phẩm nên đọc trong đời. Đáng tiền!
5
845973
2016-03-09 10:44:56
--------------------------
393629
4204
những bạn thấy tác phẩm này sâu sắc thì hẳn với các bạn là vậy. Còn tôi thì đọc tác phẩm này trước khi biết nội dung là hư cấu nhưng cũng tự thấy nó không thật, mình có lẽ ở bên ban tự nhiên nên mình nhạy cảm với những gì không logic, hợp lý, trước sau mâu thuẫn. Ngoài việc nhân vật thiếu sự sống việc tả cảnh tràn ngập nhưng lại rất đơn thuần là tả cảnh, cảnh không dính tới tâm lý nhân vật làm mình nhiều lúc thấy bực. Tác giả nhập nhèm trong thời gian với mục đích chính là cũng muốn tốt cho tác phẩm nhưng thực tế mang lại nhiều bức bối khi đọc mà đáng lẽ ra có thể khắc phục được. Trình độ một anh lính viết truyện
2
1031182
2016-03-09 00:53:41
--------------------------
384499
4204
Mình vốn thích những truyện mang kịch tính và có những tình tiết hấp dẫn. Cuốn truyện này không chỉ đáp ứng được điều đó mà còn mang nhiều ý nghĩa sâu xa trong bản ngã của con người. Những đứa trẻ ngây thơ không chết vì đói khát, không chết vì cô đơn như những truyện dạt vào đảo hoang khác. Chúng trở lên điên loạn vì chính mầm mống ác độc trong bản thân mỗi người. Đến cuối truyện chúng ta thật sự nhận ra ai chính là con ác thú đáng sợ. Đọc xong nó và những tình tiết vẫn còn ám ảnh trong đầu.
5
631063
2016-02-22 14:50:14
--------------------------
379158
4204
Một tác phẩm tuyệt vời, cả về giọng văn lẫn tầm tư tưởng.
Đọc xong truyện, mình chợt thấy giật mình vì ranh giới giữa thiện và ác sao mà mong manh quá. Mình thấy sợ khi mà những đứa trẻ lúc mới lạc trên hòn đảo vẫn trong sáng hồn nhiên, nhưng rồi những mâu thuẫn bùng phát, thay vì được kiềm chế thì lại ngày càng lớn dần, đánh động sự man dại và cái ác bẩm sinh trong lòng người. Mình  thấy đau khi đọc những dòng cuối của câu chuyện "Ralp khóc cho sự ngây thơ đã chết và cho lòng dạ đen tối của con người". 
Mình khâm phục tác giả bởi tuy truyện có nhiều hình ảnh ẩn dụ, nhưng cách hành văn của ông vẫn rất mạch lạc, dễ hiểu. Bút pháp tả cảnh của ông quá điêu luyện, còn miêu tả tâm lí con người thì cực kì tài tình và uyển chuyển. Cái cách ông miêu tả từng bước, từng bước chuyển tiếp trong mối quan hệ giữa các nhân vật khiến câu chuyện thật hơn bao giờ hết.
Mình cũng rất cám ơn dịch giả, vì cách dịch của bác cũng góp phần làm câu chuyện vô cùng trơn tru.
5
614115
2016-02-09 19:47:41
--------------------------
373293
4204
Tác phẩm được xem là hàng kinh điển nên tôi cũng lần mò mua cho được. Bối cảnh xây dựng khá đơn giản nhưng hình tượng nhân vật khá độc đáo. Đây là cuộc phiêu lưu li kì, cay đắng, ám ảnh nhất của một toán trẻ con chưa đứa nào đến tuổi thiếu niên.
Không đưa ra những tình huống hay hoàn cảnh éo le, cưỡng ép, trước mỗi sự việc, lũ trẻ luôn có nhiều sự lựa chọn nhưng chúng lại chọn tự do nô lệ cho dục vọng. Tác giả không nói đến tính thiện bản chất mà nói đến cái ác bản năng ai cũng có. Cái ác ấy vì được giáo dục, vì có luật pháp, vì có sự hiện diện của những cha mẹ, thầy cô… mà được kiềm hãm. Nhưng nếu không phải tự bản thân mỗi cá thể nhận ra đâu là đúng và sai, thì chỉ cần những luật lệ, nguyên tắc bị phá vỡ bằng sức mạnh, con người sẽ làm theo những điều không ai có thể tưởng tượng nổi.
4
502287
2016-01-23 13:10:33
--------------------------
351671
4204
Chúa ruồi là một tác phẩm đã đem đến cho tôi những nỗi ám ảnh không thể nào quên. Hành văn của tác giả vô cùng khoáng đạt, tự do nhưng lại mang chút gì đó của màu sắc cổ điển. William Golding đã rất thành công khi xây dựng những hình ảnh biểu tượng đặc biệt là ''chúa ruồi" để thể hiện những bài học nhân văn sâu sắc. Bên cạnh đó cách nhà văn miêu tả cảnh thiên nhiên cũng rất sáng tạo, mang cái tôi cá nhân của tác giả. Đọc Chúa ruồi tôi chợt nghĩ đến một tác phẩm đó là Rô-bin-xơn Cru-xô. Nhân vật trong truyện đều lạc đến một đảo hoang nhưng cái nhân văn trong con người Rô-bin-xơn vẫn được gìn giữ, trái ngược lại với một số đứa trẻ trong Chúa ruồi - đã để cuộc sống hoang dã cướp đi cái nhân văn mà chúng phải trải qua một quá trình dài để xây dựng.Cảm ơn William Golding đã ''vẽ'' nên một mảng màu cuộc sống thật khác biệt và xuất sắc.
5
825484
2015-12-12 18:34:09
--------------------------
350157
4204
Tuy nội dung truyện viết về đề tài trẻ em nhưng tình tiết, cách dẫn văn cùng lối nói co phần thô tục đã khiến cốt truyện trở nên không phù hợp với các em nhỏ xem truyện. Mặc dù vậy, truyện mang đến cho người đọc 1 cách nhìn mới mẻ về đề tài bạo lực trẻ em. Truyện sớm cảnh báo cho chúng ta rằng môi trường và điều kiện sống khắc nghiệt có thể hủy hoại một tâm hồn trẻ thơ và khiến chúng hành động theo bản năng sinh tồn của loài người. Truyện hay, dịch sát nghĩa và không có lỗi chính tả. Bìa sách đẹp. Đáng đọc và đáng mua.
4
982878
2015-12-09 23:32:44
--------------------------
317796
4204
William Golding mang đến một lối miêu tả cảnh đảo hoang quyến rũ, tự do tự tại mà cũng lạnh lùng và đầy nguy hiểm. Lối kể chuyện ban đầu theo hướng phiêu lưu, sau chuyển sang một chút triết lý để kết truyện bằng những tình tiết hồi hộp, ám ảnh. Nội dung truyện về một lũ trẻ con nhưng cũng dễ thấy có bóng hình một xã hội người lớn trong đó, mỗi đứa trẻ lại đại diện cho một nhóm người: có những kẻ bạo lực, có những kẻ to mồm, có những kẻ biết nghĩ sâu xa nhưng lại không dám lên tiếng, có những kẻ chỉ hùa theo số đông... Như cái kết thúc của Ralph bảo rằng, dẫu đến cuối cùng, chúng đã có thể trở lại là trẻ con, nhưng đã đánh mất cái ngây thơ của mình ở đâu đó chặng đường mất rồi. Và sự thực là, dẫu rùng rợn nhưng cuốn truyện này đã hiền lành hơn rất nhiều khi các nhân vật là trẻ con, chưa biết nghĩ, còn tuỳ hứng, nghịch ngợm, vô lo. Bởi nếu chúng là người lớn, thì câu chuyện đã không nhẹ nhàng đến thế...
5
41024
2015-10-04 11:48:58
--------------------------
309158
4204
Ban đầu, tác phẩm này khiến tôi hơi "hãi". Phần vì quá choáng trước cảnh tượng giành giật sự sống một cách kinh hoàng mà những đứa bé ngây thơ vô tội bị đẩy vào, phần vì lo sợ rằng bản chất của chính con người mình rồi sẽ ra sao khi gặp phải tình thế như vậy. Khi con đường sống bị dồn đến trước vực sâu thăm thẳm, chúng buộc phải vùng dậy để tranh đấu, để vượt qua những chướng ngại, mà ở đây chính là bản năng nguyên thủy của chính chúng, và sống sót. Lấy nhân vật chính là những đứa con nít, nhưng tác phẩm này tuyệt đối không dành cho trẻ em. Nó hàm chứa một điều gì đó vượt quá xa so với suy nghĩ của trẻ, và nó cũng quá tàn bạo để trẻ có thể chịu được. Tuy nhiên, mặt khác, nó là bức tranh biếm họa rất đáng suy ngẫm dành cho chúng ta, những con người đã trưởng thành.
5
580478
2015-09-18 22:31:00
--------------------------
307562
4204
Mặc dù là truyện ngụ ngôn nhưng với tác phẩm rất ám ảnh. Truyện chỉ đơn giản là cuộc sống của những đứa trẻ bị bỏ lại trên đảo hoang. Việc đầu tiên chúng làm là mở 1 cuộc họp bầu thủ lĩnh nhưng không lâu sau lại xảy ra mâu thuẫn. Cuộc sống nơi đảo hoang buộc chúng phải thích nghi, chúng vẽ vằn vện lên mặt, đi săn heo rừng và người đọc sẽ phải cay đắng nhìn những đứa trẻ mặc quần áo xộc xệch khóc đòi được về nhà, sợ những con quái vật ban đêm sẽ đến bắt chúng đi trở thành '' quái vật ''. Chúng chia phe phái và châm biến làm sao, những đứa trẻ đó là hình ảnh ẩn dụ cho chiến tranh thế giới. Một lũ nhóc có thể đốt trọn một hòn đảo thì chiến tranh của người lớn sẽ tới đâu? 
Khi quyển sách kết thúc với đoạn Ralp nói dối tay sĩ quan về việc trên đảo chỉ còn lại mình nó, bản thân tôi hết sức hoang mang nhưng rồi cũng ngậm ngùi nói '' Ừ '' một tiếng cộc lốc hết sức cay nghiệt.
5
214856
2015-09-18 10:08:57
--------------------------
307540
4204
Mình biết đến tác phẩm qua bảng xếp hạng top 100 tác phẩm hay nhất của BBC, và cái tên Chúa Ruồi (Lord of the flies) làm mình tò mò vô cùng và phải tìm đọc cho bằng được. May thay Nhã Nam đã có bản dịch và ngay trên tiki đây đã có bán. Thật mừng và đi mua ngay, bìa sách có hơi hướng trẻ con, nhưng mình không nghĩ nội dung nó trẻ con chút nào.
Tác giả mượn câu truyện xoay quanh những đứa trẻ để khơi ra những vấn đề có tầm vô cùng vĩ mô. Phép ẩn dụ của ông thật tài tình. Khiến người đọc suy ngẫm nhiều, đắn đo nhiều. Hãy đọc thử nhé!
5
421650
2015-09-18 09:55:19
--------------------------
305331
4204
Mình thích đọc những truyện nói về đề tài đấu tranh sinh tồn để giành giật sự sống nên lần đầu tiên khi thấy cuốn này mình đã quyết định mua,với lại cái bìa cũng đẹp được bọc plastic nên càng đẹp hơn.Nhân vật chính trong truyện kì lạ thay không phải là người lớn mà là những đứa trẻ ngây thơ vô tình bị đẩy vào cảnh ngộ phải sinh tồn.Khi bị dồn vào đường cùng thì bản năng nguyên thủy nhất là được sống sẽ thắng thế hơn tất cả,câu chuyện đã nêu lên một khía cạnh rất thực tế trong xã hội loài người.Một câu chuyện ngụ ngôn đáng để đọc và nghiền ngẫm.
4
526322
2015-09-16 22:06:34
--------------------------
302351
4204
Con người được đáp ứng đầy đủ về vật chất, tiện nghi trong cuộc sống thì mấy ai biểu lộ ra được cái bản chất bên trong khi phải đấu tranh với sự sinh tồn. Cuộc chiến của những đứa trẻ trong câu chuyện đã nói lên được điều đó. Mấy ai có thể kiềm chế được bản năng khi cái chết đã gần kề bởi sự thiếu thốn, đói khát. Con người có còn yêu thương nhau nữa khi mà mỗi cá thể đã phải cận kề cái chết. Gần như là không thể... Câu chuyện rất xúc động và cho người đọc nhìn thấy được một phần tất yếu của xã hội loài người, đời không luôn là màu hồng, cả ở trẻ nhỏ. Về thiết kế sách thì phải nói bìa sách rất đẹp, rất ý nghĩa với hình ảnh biếm họa hình ảnh những đứa trẻ nhưng với nền màu đỏ tươi bao trùm cả ảnh bìa, như biểu trưng cho cuộc chiến khốc liệt của những đứa trẻ trên đó. Giấy dày và chữ in rất rõ ràng. Mình rất thích Chúa Ruồi.
5
701139
2015-09-15 10:13:55
--------------------------
298581
4204
Thực sự thì đầu tiên mình cũng không hề biết nhiều về tác phẩm này và cũng không ấn tượng lắm mặc dù đây được xếp vào những tác phẩm kinh điển. tuy nhiên sau đó mình cũng lên ý định đọc để lấy cảm nhận về các cuốn sách kinh điển. Được nhã nam xuất bản nên mình thấy hài lòng về chất lượng: Giấy đẹp, cứng và nhìn rất chắc chắn. Về sách kinh điển thì đây là một thể loại người đọc khá kén chọn. Tuy nhiên bạn sẽ cảm nhận được một cách ý nghĩa về nội dung của các thể loại này.
5
730145
2015-09-12 19:45:57
--------------------------
297641
4204
Tác phẩm “Chúa ruồi” của nhà văn William Golding xứng đáng đoạt giải Nobel văn chương năm 1983 khi đã khắc họa rõ nét cái Thiện và Ác của con người qua những đứa trẻ chưa đến tuổi thiếu niên “may mắn” sống sót trên một hoang đảo sau khi chiếc máy bay chở chúng đi sơ tán bị trúng đạn. Hình ảnh chiếc tù và để lại ấn tượng sâu sắc trong tôi bởi từ khi xuất hiện chiếc tù và dường như bọn trẻ bắt đầu phân thành giai cấp thủ lĩnh và người nghe lệnh, và mọi mâu thuẫn cũng bắt đầu xảy ra từ đây.. Đây là một câu truyện ngụ ngôn ngập tràn những tư tưởng ẩn sâu dưới hàng hàng lớp lớp ẩn dụ và biểu tượng..
5
654655
2015-09-11 23:51:23
--------------------------
297124
4204
Một cuốn sách không hề dễ đọc, bởi nó không chỉ đơn giản là cuộc đấu tranh sinh tồn giữa những chú bé trôi dạt trên đảo hoang. Mà vấn đề William Golding đặt ra lớn hơn rất nhiều. Đó là sự đối lập giữa Thiện và Ác. Và ranh giới giữa chúng đôi khi mong manh đến không tưởng, mà cuộc vật lộn giành giật sự sống của lũ trẻ này đã phần nào làm sáng tỏ điều đó. Từ những đứa trẻ hồn nhiên, lạc quan trở thành những ác nhân hoang dại và bạo tàn. Bản năng của chúng trỗi dậy khiến chúng phải tàn sát nhau để kiếm tìm cho mình con đường sống. Nếu có ai nói đây là sách dành cho thiếu nhi thì mình cam đoan không phải! Bởi tầm tư tưởng của nó đôi khi vượt qua tầm của lứa tuổi thiếu nhi. Mà ngay cả người lớn đôi khi đọc còn thấy lúng túng. Và phải công nhận rằng tác giả quả thực tài ba  khi khắc họa chân thực bức tranh đau đớn, hãi hùng cùng hàng tầng nghĩa sâu xa mà "Chúa ruồi" mang lại. Xứng đáng với danh hiệu Nobel.
5
474670
2015-09-11 16:32:10
--------------------------
292418
4204
Mở đầu tác phẩm tưởng chừng đây chỉ là một cuộc phưu lưu của trẻ con, nhưng càng về sau thì câu chuyện này không còn đơn giản nữa, không còn sự ngây thơ trong sáng vốn có, đứng giữa sự sinh tồn bộc lộ của con người được bộc lộ một cách tàn nhẫn nhất. Tác phẩm là có cốt truyện là một chuyến phưu  lưu nhưng chắc có lẽ đó không phải là ý đồ của tác giả. Càng về cuối câu chuyện câu chuyện càng nghẹt thở, cao trào. Kết thúc truyện khá mở mà có lẽ không hoàn toàn có hậu. Tóm lại đây là một câu chuyện không dành cho trẻ con, nó là một cuốn sách cần suy ngẫm và chứa đựng nhiều giá trị.
4
87440
2015-09-07 12:17:45
--------------------------
291685
4204
Người dịch:		Lê Chu Cầu		
NXB:			Nhã Nam – Văn Học
Thể loại:		Tiểu thuyết Nobel
Bìa:			Đẹp
Chất lượng in, giấy: Tốt
Chất lượng dịch:	Tốt
Nhận xét:		Khi nói đến tác phẩm đạt giải Nobel văn chương thì bạn phải biết rằng nó rất hàn lâm, cao siêu nên đọc khá khó hiểu chứ đừng mong nó hấp dẫn như truyện trinh thám hay lãng mạn như truyện tình cảm. Chúa Ruồi có quá nhiều ẩn dụ, quá nhiều biểu tượng, ý tại ngôn ngoại. Lại thêm, vấn đề trẻ em được đề cập với đúng bản chất của nó nên khó có sự đồng thuận của đa số bạn đọc.

3
129879
2015-09-06 16:33:56
--------------------------
287716
4204
Chúa Ruồi là một tác phẩm kinh điển nên chỉ đọc một lần thì không thể "ngấm" hết được những điều mà tác giả muốn gửi gắm. Cuộc chiến quy mô nhỏ giữa các cậu bé nổ ra khi chúng phải đối mặt với thiên nhiên khắc nghiệt và cái đói, cái khát. Những mâu thuẫn, những khó khăn phải đối mặt đến từ khắp nơi trên hòn đảo dần dần vắt kiệt bản tính hiền lành của chúng và khiến những đứa trẻ trở nên man rợ, hung hãn. Dù rằng cuối cùng thì chúng cũng được cứu thoát khỏi hòn đảo, khỏi một cuộc chiến sinh tồn nhưng rồi chúng lại phải lao vào cuộc chiến của cả nhân loại. Những thông điệp mà tác giả muốn gửi gắm trong hơn 300 trang sách là những điều cần có thời gian để suy ngẫm, để nghiệm lại. 
Đây là một cuốn sách dành cho người lớn chứ không hẳn là trẻ con vì Chúa Ruồi không đơn giản chỉ là một cuộc phiêu lưu trên hoang đảo.
Phần bìa thì khá rối mắt so với những bìa khác của Nhã Nam. Dịch thuật của bác Lê Chu Cầu thì không thể chê được điều gì nhưng vẫn cần rất nhiều thời gian để "ngấm" cuốn sách này
5
719538
2015-09-02 22:58:03
--------------------------
284402
4204
Điều đầu tiên mình nhận thấy ở bản "Chúa ruồi" năm 2015 này là gì nhỉ? Bìa thật ấn tượng, tuyệt đẹp luôn, màu đỏ làm cho nó trở nên thật nổi bậc, tuy nhiên, khi bạn đã đọc xong quyển này thì chắc chắn bạn sẽ nghĩ khác về nó. Màu đỏ ấy không chỉ làm nổi bậc cho quyển sách, mà nó cũng chính là máu của cuộc chiến giữa bọn trẻ. Tác giả đã đưa người đọc này từ tâm trạng này đến tâm trạng khác, thoạt đầu, ta có thể thấy được vẻ hồn nhiên, vui vẻ của bọn trẻ, nhưng càng về sau, chúng càng trở nên hoang dại, nói như vậy có nghĩa là, chúng chém giết lẫn nhau để giành giật sự sống còn. Thật sự mình nghĩ quyển này không nên nằm trong phần dành cho thiếu nhi. Thử tưởng tượng mà xem, nếu bọn trẻ đọc, chúng sẽ bị sốc mất. Tuy vậy cũng không thế phủ nhận được tài năng của ông William Golding, thảo nào tác phẩm này lại đạt được thành tựu lớn như vậy, Nobel văn học!

5
616945
2015-08-30 21:58:48
--------------------------
283641
4204
Biết đến Chúa Ruồi với lời giới thiệu "tiền thân của The Hunger Games", mình đã biết đây hoàn toàn không phải là một cuốn sách thiếu nhi. Nhưng khi đọc tác phẩm này, mình vẫn cảm thấy rùng mình với những gì mà nó thể hiện: những đứa trẻ phải chiến đấu để tồn tại, sự khắc nghiệt đã biến chúng thành những con người hoàn toàn khác! Không lẽ lằn ranh giữa Thiện và Ác thực sự mỏng manh đến thế? Quả thật không hề ngạc nhiên khi Chúa Ruồi đem về cho tác giả William Golding giải Nobel Văn chương danh giá!
4
307488
2015-08-30 09:29:54
--------------------------
282770
4204
Dù cuốn sách thuộc thể loại dành cho thiếu nhi. Nhưng cá nhân tôi nghĩ đây là cuốn sách dành cho người lớn đọc. Một cuốn sách ám ảnh người đọc đến từng chi tiết, từng câu chữ. Nó đã đâm vào từng dòng cảm xúc chạm đến những dòng suy nghĩ sâu nhất của con người. Để lại đó những điều ám ảnh và đau đớn nhất. Về những gì mà con người đã gây ra cho con người. Sẽ vẫn còn những cuộc chiến, cuộc chiến của điều Thiện, của cái ác. Cuộc chiến của những nhân cách.
5
77305
2015-08-29 13:37:38
--------------------------
282628
4204
Tác phẩm này quả thật đọc thấy hơi rối, khó hiểu ở một vài phần. Nhưng khủng khiếp, sợ hãi cảm giác của mình sau khi đọc xong cuốn sách này. Bọn nhóc sao lại trở nên như vậy? Cái sự ngây thơ, vui tươi, yêu đời đâu rồi? Đáng sợ lắm, đây không phải là một trò đùa đâu, đây là một cơn ác mộng, một cơn ác mộng đầy đau đớn đớn, tuyệt vọng. Không phải ư? Bạn đọc chưa nếu đọc rồi hẳn bạn phải thừa nhận là thế! Liệu có thế không? Chúng ta ấy khi lâm vào hoàn cảnh như thế liệu...? Chúng đã được cứu nhưng còn tương lai không ai biết cả! Piggy à! Cậu rất tuyệt vời nhưng rất tiếc...
5
508336
2015-08-29 12:05:17
--------------------------
275097
4204
Cuốn sách mang đến sự ám ảnh cho tôi, đem đến những suy nghĩ không ngừng về bản ngã, về Thiện - Ác. Tôi nghĩ cuốn sách này tuy viết về thiếu nhi nhưng lại hợp với người lớn hơn vì tư tưởng của các giả có phần quá khắc nghiệt, tuy nhiên sự khắc nghiệt đó lại gần với thực tế.
Bìa sách của Nhã Nam luôn rất đẹp và ấn tượng, chất lượng in tốt, phần "Lời cuối" cũng đã diễn giải khá rõ về cuốn sách.
5
145252
2015-08-22 17:07:47
--------------------------
272302
4204
Đây là một cuốn sách có khả năng đi xuyên qua những tầng cảm nhận của người đọc, để những lần xuyên qua ấy, những trang chữ để lại một vị đậm đặc và khó quên ở trong góc nhớ của mỗi người. Câu chuyện trong cuốn sách này đã đặt vị trí của cái thiện và cái ác sao cho lằn ranh ở giữa đó là cái mong manh mà người đọc có thể cảm nhận thấy đến lạnh người và run sợ Những nhân vật trong tác phẩm này lần lượt hoặc có lúc ồ ạt vì xô dạt tạc khắc vào phần sâu nhất bên trong bản ngã, là môi trường, là điều kiện sống, là những giá trị sống non nớt mới triển nở hình thành, và cũng là những ảnh hưởng tàn khốc của thời cuộc. Đây là một tác phẩm giúp người đọc có vô vàn những suy tưởng bất ngờ.
4
67102
2015-08-19 22:12:45
--------------------------
264039
4204
Tôi đến với chúa ruồi với mong đợi dõi theo cuộc phưu lưu của đám con trẻ trên đảo hoang với những suy tư, lo lắng duy trì sự sống. Và tôi đã lầm. Đây không phải là cuộc phưu lưu. Đây là cuộc chiến sinh tồn giành giật sự sống. Chúng không chỉ là trẻ con mà chúng đại diện cho nhân loại. Tác giả đặt chúng trong tình huống thử thách khắc nghiệt thúc ép bản ngã sâu kín trỗi dậy, hồi sinh chúa ruồi và thay thế phần Người bằng phần Con man dại và cay độc. 1 đứa trẻ đã bị giết trong tiếng ca điên loạn và điệu múa khát máu. 1 đứa trẻ đã chết trong sự háo thắng và ham chiến. 1 đứa trẻ đang chạy trốn trong sự truy đuổi và lùng sục của lưỡi hái tử thần. Cái chết của những đứa trẻ không phải là ngẫu nhiên nhưng nụ cười của người sĩ quan khiến tôi lạnh cả người. Tác giả để ngỏ tác phẩm, không đánh giá, không phán xét, không nhân danh công lý trừng phạt ai cả. Vì ranh giới giữa bản ngã và tính người mong manh và yếu ớt tới nhường nào. Kết thúc mở khép lại cuộc chiến trên đảo hoang nhưng nỗi ám ảnh về ngày tháng kinh hoàng ấy khắc sâu trong mỗi đứa trẻ.. Sẽ vẫn còn những cuộc chiến tiếp diễn: cuộc chiến với bóng ma quá khứ của mỗi đứa trẻ còn sống, cuộc chiến tranh đẫm máu của nhân loại... Sẽ vẫn còn những cái chết đau thương và xót xa. Trong chúa ruồi tôi thấy không chỉ một đảo hoang mà vô vàn những ốc đảo cô độc lẩn khuất trong tâm hồn. 
5
11847
2015-08-12 23:17:30
--------------------------
260402
4204
Đọc tác phẩm này, sẽ có vô số câu hỏi hiện ra trong suy nghĩ của bạn. Khung cảnh toàn trẻ em cứ tưởng sẽ phải vui vẻ trong sáng, nhưng câu chuyện càng tiếp diễn thì nội dung càng ám ảnh, thậm chí đến mức dã man không lường trước được. Tác phẩm xoáy mạnh vào cái ác, vốn được thể hiện với cái tên ác quỷ Beelzebub, khiến người đọc đi từ những ám ảnh này đến ám ảnh khác, câu hỏi này đến sự nghi hoặc khác. Nếu bạn muốn có cái nhìn khác về thiện - ác thì không nên bỏ qua
5
162924
2015-08-10 13:07:16
--------------------------
255202
4204
Có thật là con người sinh ra ai cũng là người tốt??? " Nhân chi sơ tính bổn thiện' hay chỉ là câu nói vô nghĩa của người xưa.  Câu chuyện ngụ ngôn kì lạ ,thật hấp dẫn nhưng cũng đầy ám ảnh, Với câu chuyên như vậy nhưng thật bất ngờ, với hàng lớp biểu biểu tượng và ẩn dụ, Chúa ruồi đầy tràn những bài học cuộc sống mà đến ngầy nay vẫn còn giá trị sâu sắc. Bản năng sinh tồn thật sự đã thay đổi cả bản chất của những con người bình thường dù đó chỉ là những đứa trê. Chúa ruồi - một tác pẩm đoạt giải Nobel xứng đáng có trên kệ sách của bất kì người nào !!
4
105202
2015-08-05 20:38:50
--------------------------
251672
4204
Đàu tiên tôi thật sự ấn tượng vì bìa sách, rất nổi bật và trừu tượng. Chúa ruồi làm tôi có một sự ám ảnh thật sự về bản chất của con người . Ttác phẩm này khi mà những đứa trẻ bị cái đói và thiên nhiên hành hạ , chúng đã thực sự làm những việc không thể tưởng tượng nổi . Khi bị đẩy tới bước đường cùng dù được dạy bảo những lời lẽ hoa mĩ thế nào thì cũng chẳng thể thay đổi bản chất của con người - vì sinh tồn sẽ làm tất cả . Từ đó mà bản năng cũng bộc lộ hoàn toàn, con người rồi cũng như những con thú hoang dã, rất khắc nghiệt, ghê rợn nhưng rất thật. Sách làm tôi liên tưởng đền cánh đồng bất tận, cũng là một quyển hay về bản ngã con người. Theo tôi nghĩ quyển này thích hợp với người lớn hơn, nội dung có vẻ khó nuốt đối với trẻ em
5
565415
2015-08-03 10:23:01
--------------------------
241624
4204
Cuốn tiểu thuyết này viết về cuộc sống của những em nhỏ trên một ốc đảo, nhưng sách lại không phù hợp với các em nhỏ vì có những cảnh ghê rơn,dã man, những câu nói thô tục. Tác phẩm dường như mang chứng ta về cái thời sơ khai nhất của con người, bản tính hoang dại khi phải đấu tranh sinh tồn và sự cám dỗ của Chúa Ruồi thật ám ảnh. Nó làm ta phải xét lại phần con trong mỗi con người. Bản dịch lời văn sáng nghĩa, không còn lỗi chính tả. Chất lượng giấy in tốt, bìa thiết kề ấn tượng.
4
125876
2015-07-25 17:40:10
--------------------------
231110
4204
Một cuốn sách mỏng, viết về thiếu nhi, nhưng không hề là một câu chuyện cho thiếu nhi. Sinh tồn nơi một đảo hoang không thật sự khắc nghiệt khi nó có đầy đủ cả thức ăn nước uống và bọn trẻ có thể tạo ra lửa để chờ đợi sự cứu hộ nhưng khi không có gì kiềm chế, sự hoang dã dần xâm chiếm ý thức non nớt của những đứa và khiến chúng trở nên tàn bạo,thậm chí không ý thức được cái ác. Một câu chuyện có cái nhìn rất khắt khe về cái ác (hay bản chất?) bên trong con người (thậm chí khi chỉ là những đứa trẻ).
5
305651
2015-07-17 21:43:28
--------------------------
221255
4204
Khi mình mua và đọc dở truyện này thì mới thấy quen quen. Hóa ra phim này hồi xưa mình có xem rồi và mình nhớ nhất đoạn về Piggy với cái kính mắt của cậu bé. Nhưng đến lúc lớn đọc truyện này thì mình mới hiểu hết được nội dung truyện cũng như tìm hiểu và biết thêm về một vài biểu tượng dùng trong truyện.

Mình sẽ không tiết lộ về những tình tiết hay nhưng mình có lời khuyên những bạn mua và đọc truyện này tìm hiểu trước về ý nghĩa của Beelzebub, khi đọc truyện bạn liên kết với những thứ bạn tìm hiểu được thì bạn sẽ càng thấy được nhiều hơn cái hay của truyện, cái dụng ý của tác giả với cái đầu lợn rừng đã làm ảnh hưởng đến suy nghĩ của bọn trẻ hay việc nó dự báo trước những diễn biến truyện.
5
480481
2015-07-03 17:12:15
--------------------------
219237
4204
Chúa ruồi không hẳn là truyện đầu tiên về thiếu nhi mà lại viết cho cả người lớn (như Momo, Chuyện dài bất tận, Hoàng tử bé chẳng hạn). Nhưng thực sự thì khi đọc Chủa ruồi, mình cảm thấy rất ám ảnh và rùng mình. Khi bị dồn tới đường cùng, phải đối diện với cái chết và nguy hiểm rình rập, chính bản chất thật của con người - dù cho đó chỉ là đứa trẻ - cũng sẽ được phơi bày. 
"Ở nơi nào con người không kiềm chế cái ác của bản thân, thì dù có là trò chơi của con nít, thiên đường cũng có thể trở thành địa ngục".
5
9359
2015-07-01 11:43:28
--------------------------
218028
4204
Đây quả là một tác phẩm khó nhằn đối với thiếu nhi vì nội dung khá nặng ký, không phải thể loại lãng mạn hay hồn nhiên vô tư nhí nhảnh thường thấy ở những tác phẩm dành cho thiếu nhi. Tuy nhiên nếu được đưa vào nhà trường thì sẽ rất có ích trong việc giáo dục thiếu nhi về những giá trị đạo đức. Đạo đức cần được bồi đắp, phát triển trong môi trường hoàn cảnh thuận lợi. Nội dung tiểu thuyết gồm rất nhiều đoạn đối thoại giữa các nhân vật tạo nên mạch đọc rời rạc, không cuốn hút nhưng vì đây là một tác phẩm đòi hỏi khá cao từ người đọc về trải nghiệm cuộc sống nên không mang tính giải trí cao.
4
470937
2015-06-30 13:36:12
--------------------------
216666
4204
Mình nghe nói quyển này được khen rất nhiều, nói không ngoa là được ca ngợi luôn. Mua về cũng có chút kì vọng chứ, nhưng đọc không giống tưởng tượng của mình lắm. Mình chỉ mới đọc được 1 nửa nhưng mà để đọc được nhiêu đó cũng phải cố gắng dữ lắm. Mạch truyện ban đầu cũng không biết nên gọi là chậm hay nhanh nữa. Cảm giác mấy đứa trẻ chấp nhận tình hình hơi bị chóng vánh. Nhưng mà cái cách hành văn của tác giả thì lại đều đều, chậm rãi. Các nhân vật, nhất là những lúc đối thoại với nhau mình không phân biệt được rõ là ai đang nói nữa, cảm giác hơi rối rối :(((
4
476360
2015-06-28 06:55:50
--------------------------
208152
4204
Tựa đề "Chúa ruồi" đã gợi cho người đọc một sự tò mò lạ lùng. Cho đến khi lật qua từng trang sách, các hình ảnh cứ hiện lên rõ ràng, sinh động. Với những hình ảnh giàu biểu tượng, câu chuyện không chỉ kể về những đứa trẻ bị lạc ngoài đảo mà còn là cuộc chiến quyết liệt giữa thiện và ác. Chốn rừng hoang cùng những nỗi sợ hại đã biến những đứa trẻ trở nên người rừng thực sự. Một kết thúc không có hậu đã để lại nội trăn trở cho nhân loại về cuộc chiến tranh thế giới thứ II đầy đau thương, mất mát cũng như sự quan tâm tới những chủ nhân tương lai của đất nước. Một tác phẩm xứng đáng đoạt giải Nobel Văn Học.
5
198460
2015-06-14 11:42:51
--------------------------
200663
4204
Không hề. thông qua diễn biến câu chuyện trong cuốn sách tôi đã nhận thấy rằng bản chất non dại, thơ ngây của con người có thể bị biến đổi bởi môi trường và các yếu tố sống còn. Những đứa bé trai với nhiều tính cách đã dần biến đổi tâm lý và hành động làm tôi bất ngờ, sững sờ pha chút ghê sợ, vì sao câu chuyện tưởng như nói về trẻ em, dành cho trẻ em lại có thể nhuốm màu tội ác và gây ám ảnh người đọc như thế. kết cục câu chuyện các em được cứu thoát nhưng cái không thể được cứu là phần người, dù dưới dạng thơ ngây, sơ khai nhất. Một cuốn sách đáng suy nghĩ cho tất cả chúng ta..
4
532979
2015-05-25 18:06:27
--------------------------
197828
4204
Chưa khi nào mình gặp một câu chuyện đáng sợ như trong Chúa ruồi,và quả thực nó vẫn còn ám ảnh mình mạnh mẽ kể từ lúc mình đọc xong nó hai năm trước.Cũng có những nét đẹp,nét hồn nhiên,tươi vui trong đời sống tinh thần những đứa trẻ,nhưng cái tạo nên giá trị có một không hai của tác phẩm này chính là việc tác giả đã phơi tỏ thảm cảnh mà ở đó vì bản năng sinh tồn,những đứa trẻ đã đánh mất đi những cái vốn là đặc trưng của tuổi thơ.Và khi ngậm ngùi gấp lại nó,ta vẫn còn phải day dứt về sự biến đổi đáng buồn,đáng thương nơi những đứa bé đó.Quyển sách này rất hay và nó đáng được đọc đi đọc lại.
5
545253
2015-05-18 16:28:48
--------------------------
193949
4204
Chủ đề hậu tận thế - theo tôi là vậy. Khi cuộc chiến tranh hạt nhân nổ ra, những đứa trẻ bị tách biệt, phải sinh tồn trên một đảo hoang. Và chính ở đây, tác giả đã làm cho tôi cảm thấy bị ám ảnh sau khi đọc. Cứ ngỡ những đứa trẻ sẽ có cả một vùng đất mới mẻ để khám phá, để phiêu lưu. Nhưng không, chúng đã phải tồn tại, sinh tồn theo bản năng. Ngoài những khó khăn thiếu thốn, chúng còn phải đối diện với nỗi sợ hãi. Sự thay đổi trong con người chúng ... Tôi nghĩ đây là một cuốn sách đáng đọc, rất cuốn hút và ám ảnh. Gấp cuốn sách lại, văng vẳng trong đầu tôi vẫn là hàng ngàn câu hỏi. Và tôi nhận ra trong mỗi chúng ta - già hay trẻ - đều tồn tại cuộc đấu tranh tàn khốc để nhận ra cái thiện trong bản thân.
5
340213
2015-05-09 09:33:42
--------------------------
181394
4204
Cuốn sách không quá dài nhưng đủ gây cho ta sự ám ảnh và phải suy ngẫm lại về bản chất của con người . Con người luôn được dậy rằng dù bần cùng hay bị đẩy vào đường cùng , ngõ cụt tới mức nào cũng không được làm việc xấu , ấy vậy mà ở tác phẩm này khi mà những đứa trẻ bị cái đói và thiên nhiên hành hạ , chúng đã thực sự làm những việc không thể tưởng tượng nổi . 
Đúng vậy , con người khi bị đẩy tới bước đường cùng dù được dạy bảo những lời lẽ hoa mĩ thế nào thì cũng chẳng thể thay đổi bản chất của con người - vì sinh tồn sẽ làm tất cả . Có lẽ đó là bản năng của động vật và con người cũng có những con thú hoang dã trong cơ thể , chúng đang chờ ngày được thoát ra ngoài và gầm lên giận dữ . 
Nhìn chung đây là một quyển sách hay , một cuốn sách tuyệt vời với tư tưởng khắc nghiệt nhưng rất thật .
5
335856
2015-04-11 20:10:12
--------------------------
